---
title: " 2018年生活白描"
date: "2018-10-24T16:08:29+08:00"
description: "无趣的生活，是时候要进行改变了。"
lead: "无趣的生活，是时候要进行改变了。"
disable_comments: false # Optional, disable Disqus comments if true
authorbox: true # Optional, enable authorbox for specific post
toc: true # Optional, enable Table of Contents for specific post
mathjax: true # Optional, enable MathJax for specific post
categories:
  - "生活"
tags:
  - "思考"
  - "感想"
menu: side # Optional, add page to a menu. Options: main, side, footer
---
每天早上7：30左右起床，强迫自己早上最好读半个小时书。

从家到公司的骑车距离是25公里，算上每天往返加起来50公里。每两个星期又一个星期，骑行距离相当于从杭州到张掖。

每天早上正常8：15出门，加上半路吃早点的时间，到公司正常10：00。

在树兰小学附近总是比较堵，电动车过去也很挤。

在半山附近有家夏意早餐店，每天早上雷打不动的拌面、豆奶、茶叶蛋，总共加起来7块五。不过算来杭州这么多年，虽然这边环境不好，但是拌面的味道却是最赞的。

到了大关路和绍兴路口，一般情况下这个时候如果离上班时间还剩半个小时，是不会迟到的。

车子停在公司，德力西停车有没有充电位要看运气，但是黄龙时代好的一点，大多数情况下可以花一到两块钱可以充3-6小时。

上午的工作一般充满着计划性，2个小时的时间其实过的很快。

中午吃饭是一项社交性很强的话动。多数时候会跟小饭团去外面吃，这段时间在老和山爬山锻炼，时间充裕的话，在13：55前会趴在桌子上睡一会，不要问我为什么是13：55，因为闹钟就订到这个时候。

其实从14：00-18：00是一天最重要的工作时间。所有的推动、推进、都在这段时间。带薪入厕是自己给自己额外的福利，到了17：00的时候，觉得一天过的其实也挺快。

正常情况18：00会准时下班吃晚饭，德力西下面的面条味道可以坚持吃连续四天，黄龙时代下面不能刷卡很郁闷，黄龙国际的饭菜贵的惊人，所以如果不想动，在楼下吃碗油泼面也是不错的选择。

晚上经常在纠结几点下班。一般周五18：15左右，到了平常，快的话20：00，正常21：00，晚的话就到21：3-22：00。年龄一大，感觉就加不了夜班，因为就那九点多回到家也会很晚。

一般晚上回家我会插上耳机，打开网易云音乐，一半时间会选择推荐的歌曲，另一半时间则会选择收藏的喜爱的歌单。最近最喜欢的歌曲是李志的《热河》，因为这首歌的共鸣，让我想起来2005年在上海的时光。

沈半路很多地方在修路，那该死的减速带总是让人厌恶。感常最奇怪的是天鹤路上的一处交警检查点，总感觉早上过的很快，但是晚上从半山到那边走了好远。

到家之后一般是夜里10：30-11：00。如果一个人住的时候，我会溜一下狗半个小时。平常到家会看一集电视剧，当然有好看的电影会看小半集。抽一只烟是必须的，当然有时候是两只。洗漱完时间早的话睡前会看半小时的书，当然实际时间，以什么时候睡着为准。

这就是现在的生活，堕落到自己都厌恶自己！